BNO去馬其頓同科索沃同波黑

是咁的，小弟遲吓會去歐洲巴爾幹旅行

但係上網睇完都係唔知拎BNO去馬其頓同科索沃同埋波黑要唔要簽證

我會由保加利亞去馬其頓；馬其頓去科索沃再返馬其頓；Dubrovnik(克羅地亞)去波黑

我唔會去塞爾維亞 應該唔會影響到我由馬其頓去科索沃？

有無去過嘅巴絲指點吓 唔想用特衰聽講會俾人當強國係咁問

自己答吓自己先 我有查過只係唔肯定

蘋果壹周話馬其頓：簽證：持特區護照及BNO均毋須簽證
唔知信唔信得過

科索沃我睇返嚟係用BNO正路無事，特衰都可以只係可能會被人當埋強國所以唔准入 同埋唔可以經塞爾維亞出入

有人去過解答到嘅就perfect池

用過bno入sarajevo (bosnia)

用特衰去過馬其頓 唔洗簽證 同行有外國人都唔見佢地要簽證

British passport holders don’t need a visa to travel to Macedonia for up to 3 months.

Foreign nationals, including those from the United Kingdom, have sometimes been denied entry into the Republic of Serbia from Macedonia if they hold entry/exit stamps from Kosovo.

British nationals don’t need a visa to enter Kosovo. You may be asked to provide documentary evidence giving a reason for your stay. A 90-day entry stamp will be issued which is renewable for longer stays. Since 8 May 2013 citizens of EU member states can enter Kosovo on a photo ID card. A photo ID driving licence does not constitute a valid ID card for cross-border travel and British nationals still need to enter Kosovo with a valid passport. With effect from 1 July, Kosovo introduced a visa regime for the nationalities listed on the Kosovan Ministry of Foreign Affairs website.

Kosovo/Serbia Border
The authorities in Serbia don’t consider the designated crossing points from Kosovo to be official ‘international’ border crossing points.

Foreign nationals have been denied entry to Serbia if they have Republic of Kosovo stamps in their passports and the Serbian authorities may not allow you to travel into Serbia if you hold these stamps. We are also aware of isolated incidents where Serbian authorities have cancelled Kosovo stamps in passports of foreign nationals.

唔去Serbia應該冇問題

British nationals don’t need a visa to visit Bosnia and Herzegovina for a total period of no longer than 90 days within a period of 6 months following your first entry. For all other types of travel, contact the Embassy of Bosnia and Herzegovina in London.

All foreign nationals must register with the police within 72 hours of arrival. Hotels and registered hostels will usually arrange this for their guests.

巴打唔該哂 好詳細

港女寫blog果然信唔過 網上面搵到好多唔知係咪真嘅資料

「因本人是香港人，所以本文只以港人的角度來寫，若是其他國藉的朋友，只能說聲抱歉了。持特區護照的朋友，前往所有前南斯拉夫國家都享有免簽證待遇，至於持BNO的朋友，除了波斯尼亞、科索沃和馬其頓外，其他國家都能享有免簽證待遇。」

「* 持 BNO, 英國, 美國, 加拿大, 澳洲, 葡萄牙護照免簽証, 但馬其頓即不給予 BNO 簽証, 故請用 HKSAR 護照。」

我諗應該成個巴爾幹兩本passport都唔使visa 最怕去到好似越南咁俾人分BC同BNO

sarajevo多唔多嘢睇 本身諗住skip淨係去mostar 而家應該會照去

16年BNO飛入保加利亞Sofia，關員無嘢問，望咗一眼就過。

Sofia坐巴士過Skopje，邊境全部人落車，馬其頓入境要檢查行李。BNO無印。
由Skopje機場飛Ljubljana都無問題，馬其頓無出境印，斯洛文尼亞無入境印。

13年由MUC > DBV > ZAG > SJJ > TGD 全飛，除SJJ+TGD，其他都無出入境印

前幾日先返嚟，去咗差唔多一個月巴爾幹半島

都係用bno, 巴士過境，全部都好順利，唔洗特別簽證

大部份過境都會check行李，都係望兩望，冇咩留難

有d地方會stamp, 有d冇，例如Macedonia

唔多但週圍建築物外牆好多彈痕，市中心有個類似TURKISH MARKET，半日行晒

Mostar附近有個地方叫Blagaj，有時間自己google

用過Bno 去波黑同埋馬其頓，全部都無問題
但係去波黑就有印，馬其頓就無印

如果BC以外要Visa
上面英國政府個網唔會寫British national
參考返越南

Until 30 June 2018 ‘British Citizen’ passport holders travelling for tourism or business can enter Vietnam for up to a maximum of 15 days (inclusive of dates of entry and exit) without a visa. Confirmation of whether the visa waiver will be extended beyond June 2018 is unlikely to be received until close to the time. If you have a different type of British nationality – for example ‘British national (overseas)’ you’ll need to get a visa before entering Vietnam.

想問下hksar係咪都全免簽？ 但有冇印？想儲印

諗緊用bno定hksar

2011年用BNO去都無問題
BNO除左白俄應該都係當BC處理
我even用過BNO入烏克蘭

我用hk入過呢三個
冇問題
反而黑羅地亞先岀事
不停講hong kong就ok

我陸路關卡入克羅地亞無問題

我飛機同陸路出入克羅地亞都無問題

反而退稅個陣問我係英國住左幾耐我答無佢個樣好驚訝

原來係咁
唔該哂你巴打 其他國家我自己上去再confirm吓

成個巴爾幹HKSAR都係免簽
不過我上網睇過有啲香港人嘅遊記 試過俾人當咗China所以入唔到Kosovo

我都想儲吓印仔不過算啦 費事到時去到邊境俾人問要成車人等我

Balgaj我有睇過 有時間會去埋
巴打有無搭過火車 啲人話風景靚啲
我想喺Mostar搭返去Sarajevo

Bno陸路入croatia冇問題+1

陸路入波黑冇印

用bno由英國飛dubrovnik
求其望一眼就比我過

上年用特衰去左全部巴爾幹國家(除左斯洛文尼亞), 全部都好順利冇留難冇野問
見到好多人話去馬其頓冇印 我反而係科索沃入阿爾巴尼亞冇印